7.21後拒沉默 犬儒男撇藍絲女友上前線

7.21後拒沉默
犬儒男撇藍絲女友上前線

由犬儒變勇武，Happy現在帶遺書上前線，不怕死、不怕被捕，只怕失去最後的自由。謝榮耀攝

【為港棄愛】

【本報訊】「乜事都冇就算啦，唔好搞咁多嘢」。反送中運動初期，24歲的Happy一直抱此心態，身邊還有「藍絲」女友，共同保持沉默。直到7.21元朗恐襲，體內革命因子大爆發，Happy決定鬆開女友的手，帶着遺書跑上前線。失去愛人，不是最痛，但談及香港未來，他心如刀割。Happy明白，身邊的藍絲與沉默一群都對警方有微言，惟怕秋後算賬而不敢發聲，他希望自己可鼓勵他們回歸人性，「不在沉默中爆發，就在沉默中滅亡」。

記者：張雅婷

全套黑衫、頭盔、豬嘴、眼罩，Happy一身勇武裝束受訪，3M眼罩下還有一副圓眼鏡，一呼吸，吐出來的氣就順着豬嘴而上，一下子鏡片就霧化了，就如香港當前的陰霾，退了又現。首次見Happy，談及香港未來盡是憂心，潸然淚下。第二次會面，Happy收起眼淚，多了一分男子氣概。

相關新聞：《願榮光歸香港》創作人：誓不投降

7.21元朗市民被打至頭破血流，終令Happy覺醒。

最痛係香港發生嘅事，因為唔知結局會係點，亦唔知下一代可以做乜，只可以行出嚟。

從事物業管理的Happy一直過着犬儒生活，前女友家人是警察，亦是何君堯支持者。兩人避談政見，明知社會不公，Happy亦不敢反抗。7月21日，元朗白衣人敲響恐襲警報，他終於醒了，「喺西鐵站入面嘅，只喺普通市民，唔喺示威者……就算市民着黑衫，係咪唔得呢？係咪着黑衫就要俾人打呢？就算係示威者俾人打，點解咁唔公道，警察冇出現？」

白衣人的棍敲破香港的平靜，亦打斷Happy的紅線。前女友問：「乜你覺得六四真喺存在咩？其實六四冇任何事證明佢存在過喎！」他想反問元朗恐襲，但無力。「我知道就算我點問都好，佢都有100個、1,000個理由幫佢辯護」。

大是大非當前，足以看清另一半是否可共患難，Happy的故事只是其中愛河一隅，連他自己也不覺特別痛，反而香港未來更值得關注，「最痛係香港發生嘅事，因為我哋真係唔知結局會係點，亦唔知下一代可以做啲乜嘢，只可以行出嚟」。假日穿上裝備，帶上遺書，Happy逼不得已與一直深信是正義的警察對着幹，直言害怕：「我哋唔喺驚俾警察拉，係驚連最後自由都冇埋。」他又向受影響公眾道歉：「我哋唔係想用武力，只係想從破壞中重建一啲嘢。」

𠵱家係最壞嘅時代，亦係最好嘅時代。好難再見到香港人原來咁團結，唔淨係為搵錢。

建功立業非朝夕，平日穿上制服，Happy管理的物業偏偏由何君堯擔任義務法律顧問，住戶投訴聲此起彼落，委員會要求罷免，連Happy也說工作處事難中立，「內心好想趕佢走」。另一邊廂，100個包裝印有何君堯樣貌的月餅送到管業處，連藍絲同事也不敢取。Happy明白，身邊的藍絲確實對政府及警察有微言，但六四和雨傘運動的教訓很大，他們不敢發聲，怕遭政權報復。

Happy這個暱稱源於他過往家中發生不快事情，細節不欲多談。改名除了鼓勵自己要快樂地生活，當別人叫他Happy時，他亦發出會心微笑。現在，Happy開心嗎？他說開心，因為有希望：「𠵱家係一個最壞嘅時代，亦都係最好嘅時代。好難再見到香港人原來可以咁團結，唔係淨係為咗搵錢。」

千呼萬喚，特首林鄭月娥終答允「五大訴求」中最無成本的一項，Happy當然不收貨，他不想再提心吊膽過日子，「你可唔可以唔好再令我哋市民連着咩衫出嚟都會驚、可能連星期六、日出街都會驚，真喺唔想再見到呢啲事發生。」他卑微地向政權呼叫。

相關新聞：逾300學生築達之路人鏈

上一則
上一則
澳門科大圖書館抽起《蘋果》

下一則
下一則
前副刑檢專員不滿大律師公會譴責警方

《願榮光歸香港》創作人：誓不投降
逾300學生築達之路人鏈
港鐵擬撤中秋通宵行駛
實測催淚彈遺毒三周不散
化武專家：法律規管太寬鬆
鄭若驊：已就《蒙面法》作法律研究
10美議員促限港警買裝備
警員呃消防：太子站無傷者
消防：傷者降級難過中六合彩
醫管局遭黑客攻擊 傳員工須改密碼
泛民再去信盧偉聰 促安排視察新屋嶺
撐港抗爭 台商深圳被扣查
台灣人9.29遊行撐港
屯門田家炳教師威嚇發聲學生
大埔建制派藉流會避論警暴
澳門科大圖書館抽起《蘋果》
7.21後拒沉默 犬儒男撇藍絲女友上前線
前副刑檢專員不滿大律師公會譴責警方
台留學女生 20萬保釋赴波蘭交流
與途人互毆「撕紙男」簽保守行為
林鄭拒獨立查 郭卓堅申覆核失敗
中港關係難料 四大學降呢
高錕妻滾水喻港：唔降溫大家傷
全城大合唱 越夜越響亮

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

前女友問：「乜你覺得六四真喺存在咩？其實六四冇任何事證明佢存在過喎！」

連登仔身邊有無D咁嘅女友?

屌 64無事實証明?
叫條八婆去新聞歷史博物館啦
好多當年報紙任佢睇呀

依啲一聽就知on9, 連做女友既可能性都冇

做朋友可能性都冇啦
做仇人就有

唔怪之得周星馳話唔同蠢人做朋友啦

64唔存在都講得出。。。

呢啲要airdrop多啲畀啲支那人先得

前女友係支那人

嘩 前女友真係極深藍

支那思維真心搞唔掂
利申 毒撚身邊連雌性生物都冇

我做佢男友

早幾日搭車放工
有幾個阿叔地盤佬
話64做得岩
死幾萬人都無所謂
話件事無對錯

全車人聽到都苦笑呢幾個垃圾

happy哥

光復香港 時代革命

身邊的藍絲確實對政府及警察有微言，但六四和雨傘運動的教訓很大，他們不敢發聲，怕遭政權報復。

有幾大，雨傘根本就係想告都告唔晒，好多人連愈多人愈安全都唔知
呢啲人係扮訓，然後信呢啲人嘅人都係扮訓

正視聽post 需要手足推同討論
不再推未Fact Check 嘅內容
不指責，盡量做

林忌 : 連登大量流料假料洗腦，已經搞到周街信到十足，我地之前就笑藍絲被假料洗腦，家下自己呢？

消防：傷者降級難過中六合彩

林鄭開了第一槍

黃之鋒 回應指責: 「我的遣詞造句的確可更完美，更為謹慎精準」

推

真男人 呢喲藍c港女留番去餵黑警

六四冇存在過既話

呢條友造謠？

甩左個on9女友就真係happy啦

push